---
date: "2023-05-23T09:00:00+08:00"
slug: "secrets"
sidebar_position: 50
aliases:
  - /zh-cn/secrets
---

# 密钥管理

密钥管理允许您在用户、组织或仓库中存储敏感信息。
密钥管理在 Gitea 1.19+ 版本中可用。

## 设置密钥名称

以下规则适用于密钥名称：

- 密钥名称只能包含字母数字字符 (`[a-z]`, `[A-Z]`, `[0-9]`) 或下划线 (`_`)。不允许使用空格。

- 密钥名称不能以 `GITHUB_` 和 `GITEA_` 前缀开头。

- 密钥名称不能以数字开头。

- 密钥名称不区分大小写。

- 密钥名称在创建它们的级别上必须是唯一的。

例如，对于在仓库级别创建的密钥，它在该仓库中必须具有唯一的名称；对于在组织级别创建的密钥，它在该级别上必须具有唯一的名称。

如果在多个级别上存在具有相同名称的密钥，则最低级别的密钥优先生效。例如，如果组织级别的密钥与仓库级别的密钥具有相同的名称，则仓库级别的密钥将优先生效。
